**3032. – Statice echioides** L. – Plante annuelle de 5-25 cm, glabre, à racine grêle ; feuilles radicales en rosette petite, obovales, obtuses, courtement pétiolées, pennatinervées, tuberculeuses en dessus, souvent rougeâtres en dessous ; hampes grêles, flexueuses, rameuses presque dès la base ; //épillets uniflores, un peu courbés, très écartés, en épis très lâches, longs, divariqués, unilatéraux, fragiles ; bractées inférieures très petites, obtuses, la supérieure 5 fois plus longue, tuberculeuse, obtuse ; calice caché par la bractée, à insertion droite, terminé par 5-10 arêtes //rouges, //fines, crochues au sommet ; corolle petite, //rose pâle.
Lieux sablonneux ou rocailleux de la région méditerranéenne : Roussillon, Languedoc, Provence. – Toute la région méditerranéenne. = Mai-août.